華為創辦人任正非全家只有任自己沒持加拿大護照 其他成員全部都擁有加拿大護照 包括孟晚舟

全家僅任正非無持加國護照

要聞

【本報訊】孟晚舟的國籍備受關注，有媒體指孟持加拿大護照，按《國籍法》等同已放棄中國籍，中方無權介入「救人」。但中國外交部昨回應媒體查詢時，言之鑿鑿表示孟是中國公民。有消息人士向《蘋果》透露，華為創辦人任正非（圖）全家只有任自己沒持加拿大護照，其他成員全部都擁有加拿大護照，包括孟晚舟。

相關新聞：疑犯須涉「雙重犯罪」方可引渡

外交部：孟是中國公民

深圳市政府昨罕有地為孟晚舟被捕一事發聲明，強烈要求加拿大「立即澄清事實，解除（對孟的）無理拘押，還其自由」。聲明強調「會繼續關注事態，協助華為維護在境外的正當權益」。華為總部位於深圳龍崗區，高𥧌期曾聘用17萬人，是當地納稅大戶，每年納稅款額高達100億人民幣（約113億港元）。

由於媒體披露孟晚舟持有加拿大護照，中國外交部發言人耿爽昨回應稱：「按照《中華人民共和國國籍法》，孟晚舟是中國公民。」耿爽指中國沒收到加拿大及美國關於本案的資料，再次要求加國放人。中國駐加大使館前日發表聲明稱孟是中國公民，而且無違反美加法律的行為，但該說法稍後已被官媒刪去。

加拿大容許雙重國籍，但中國不承認雙重國籍，《國籍法》訂明公民如加入或取得外國國籍，其中國國籍即自動喪失。若孟持加拿大護照，北京將十分尷尬。此外，華為昨晨宣佈，集團董事長梁華暫代孟晚舟的財務總監職務；華為同時向全球供應商夥伴發表公開信，強調不會因被美國打壓而改變供應鏈的合作關係。
■記者黎仕南
<蘋果>

加拿大容許雙重國籍，但中國不承認雙重國籍，《國籍法》訂明公民如加入或取得外國國籍，其中國國籍即自動喪失。

憲法訂明有外國籍自動喪失中國籍
但香港人要去申請變更國籍才能脫支？

孟孟係加拿大人

因為大人曾更"釋法"
容許香港中國籍人士
變相可以有雙重國籍

支那《國籍法》得啖笑

我到宜家都唔明
點解老豆姓任
但個女姓孟

同習家一樣

簡單啦，叫港府整本特區護照俾佢搞掂

乜都佢講哂啦
今次呢單野更加顯示支那幾咁無恥

如果任全家真的
同時擁有中國護照
香港護照及加拿大護照
應按中國國籍法定基本法處理？

她首先是加拿大人

幾個名, 幾個身份

點解 任正非 個女姓 孟 ？

梗係加拿大

跟母姓

呢個名跟老母姓

加拿大容許雙重國籍，但中國不承認雙重國籍，《國籍法》訂明公民如加入或取得外國國籍，其中國國籍即自動喪失。

雙重標準
同關狗一撚樣

Je suis 加拿大人

憲法冇訂明有外國籍自動喪失中國籍

共慘黨理論：
雖然佢自動喪失鄰國國籍，但佢有香港身份證，所以都係鄰國人

好問題

好睇過電影

支國憲法夠話有民主選舉自由，出版自由

憲法講國籍得一句「凡具有中華人民共和國國籍的人都是中華人民共和國公民。」邊一條有話有外國籍自動喪失中國籍?

新移民理應有中國護照(中國籍)
來港7年後可以申請特區護照
就變成手持兩本護照？

跟老母姓

打錯
應該係中國《國籍法》

加拿大：我理鳩你按咩處理，總之我睇到嘅係我拉咗一個犯咗法嘅加拿大人

全部都係加拿大人

應該係中国憲法得啖笑
入面無一條中国政府係做到

咁777係咪中國人

基本法更可笑
最終解釋權及修改權在人大

但到左習明澤果代個女又變到跟番老豆姓

唔得，因為大陸護照係跟大陸戶籍，大陸人拎咗香港身分證之後就會自動失去大陸戶籍同護照

當然龍門就係中共任搬

中國國藉法有一條話如果申請咗其他國藉，就等同自動放棄咗中國國藉？

支那憲法得八個字
「偷」「呃」「拐」「騙」
「奸」「淫」「擄」「掠」

任家攞咗香港身份證者
理應沒有中國護照

喂，同人講佢首先係中國籍呀嘛
呢d on9理論你o係香港講就得，你地惡哂呀嘛，出到去仲唔比人狗咁撚

入贅

但佢係因為有 SAR 護照，所以中共先有得吠

人地拉本國人士關你支國咩事？

係美國境外 違返美國禁令 就要比美國拉

不如大陸又整啲禁令出黎 跟手又搵拉下啲外國人做人質

跟阿媽姓

三姓家奴
跟老豆姓
跟老母姓
姓黨

實際上唔係，要寫紙嘢放棄，但中國唔會俾你咁做

“公民如加入或取得外國國籍，其中國國籍即自動喪失”

拎住本特區護照咪中國護照囉
望下本護照封面個國徽係咩嘢國家

總之姓黨就得啦

假到爆
次次一入支境直接變中國藉

原來係流料，孟晚舟根本唔係用加拿大護照。

檢控官強烈反對孟晚舟的保釋申請，指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有大量資源可用，與加拿大又沒有太大的聯繫，一旦允許保釋，有極大的可能潛逃回中國。而孟的辯護律師稱，她丈夫在溫哥華，也在溫哥華持有2個價值1,400萬加元（約8,213萬港元）的物業可以用來抵押，所以不會潛逃，一旦獲准保釋，願意戴上電子腳鐐接受家居電子監控，也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照。

佢有身份證入境中國實用回鄉證
已經當佢中國藉啦

最好笑係有人信

中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法

第 三 條
中 華 人 民 共 和 國 不 承 認 中 國 公 民 具 有 雙 重 國 籍 。

第 九 條
定 居 外 國 的 中 國 公 民 ， 自 願 加 入 或 取 得 外 國 國 籍 的 ， 即 自 動 喪 失 中 國 國 籍 。

Source:

連Google 中國國籍法都懶

Thanks

全國人民代表大會常務委員會關於《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的幾個問題的解釋（1996年5月15日第八屆全國人民代表大會常務委員會第十九次會議通過）根據《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第18條及附件3的規定，《中華人民共和國國籍法》自1997年7月1日起在香港特別行政區實施。考慮到香港的歷史背景和現實情況，對《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施作如下解釋 ：

一. 凡具有中國血統的香港居民，本人出生在中國領土（含香港）者，以及其他符合《中華人民共和國國籍法》規定的具有中國國籍的條件者，都是中國公民。

二. 所有香港中國同胞，不論其是否持有「英國屬土公民護照」或者「英國國民（海外）護照」，都是中國公民。自1997年7月1日起，上述中國公民可繼續使用英國政府簽發的有效旅行證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述英國旅行證件而享有英國的領事保護的權利。

三. 任何在香港的中國公民，因英國政府的「居英權計劃」而獲得的英國公民身份，根據《中華人民共和國國籍法》不予承認。這類人仍為中國公民，在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得享有英國的領事保護的權利。

四. 在外國有居留權的香港特別行政區的中國公民，可使用外國政府簽發的有關證件去其他國家或地區旅行，但在香港特別行政區和中華人民共和國其他地區不得因持有上述證件而享有外國領事保護的權利。

五. 香港特別行政區的中國公民的國籍發生變更，可憑有效證件向香港特別行政區受理國籍申請的機關申報。

六. 授權香港特別行政區政府指定其入境事務處為香港特別行政區受理國籍申請的機關，香港特別行政區入境事務處根據《中華人民共和國國籍法》和以上規定對所有國籍申請事宜作出處理。

有媒體指孟持加拿大護照，按《國籍法》等同已放棄中國籍

香港市有幾多保蝗有外國護照

咁即係唔係中國人啦

依加保皇已經掌握優勢
不停有人打稻草人幫佢地轉移視線
開始有人話支持dq，支持保皇狗

同中國講法律
搞笑咩

支那人好似流行跟老母姓

即係話有中國血統香港人有中國國籍，中國沒有承認雙重國籍，而是把外國護照視為持有外國證件，不視為外國國籍，並且在中國不能享受外國領事保護。按這樣解釋，就沒有違反中國國籍法「不承認中國公民具有雙重國籍」的規定了。
如果要脫支就要申請變更國籍

抵啦

法律隨口噏「釋法」

其實乜嘢叫 "中國血統"？

錯
係支那所有法律都係得啖笑

佢地話你係支国人就係支国人，話之你攞住咩passport

支那人學人講法律

而家當佢加拿大人先啦

既然中英聯合聲明已過時效
只要美取消香港政策法
不再睇香港有別於中國一般城市
基本法及釋法係國際上就失效
按中國國籍法
持外國護照香港人
就不須申請變更國籍
亦唔會話有中國血統就係中國籍
一切依中國國籍法

比你講左先
首先係中國籍 所以係拎外國護照都係中國公民

龍門任佢搬 所以我地永遠係中國人

《國籍法》訂明公民如加入或取得外國國籍，其中國國籍即自動喪失。

佢都唔係中國人
支那一而再再而三粗暴干預別國內政 可恥

中國咁撚好 班人唔要中國籍 點解

仲要D仔女唔畀跟老竇姓

任正非同孟晚舟兩個名都好正 似武俠小說人物

外國護照都無 點做中國社會精英啊！？

去到美國又用返第個名喇
好想問哈佛check下有冇個姓雜既博士生

隻中山大笨象點解可以肉酸成咁

全家都係外國人 仲學人講愛國 外國啊

果個年代係文革年代
為左唔好比人批鬥，有些人跟母姓

咁關中國咩事？
而家係加拿大拉一個加拿大人 幾時到中國出聲？

照之前留言所講, 拎得香港身份證就自動放棄支那戶籍, 而支那passport係跟戶藉
呢件明顯同時係香港人又有支那戶籍喎

中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法

第 三 條
中 華 人 民 共 和 國 不 承 認 中 國 公 民 具 有 雙 重 國 籍 。

第 九 條
定 居 外 國 的 中 國 公 民 ， 自 願 加 入 或 取 得 外 國 國 籍 的 ， 即 自 動 喪 失 中 國 國 籍 。

Source:

條友隨時有幾張中國身份證

只要取消香港政策法
所有國籍問題就可解決

所以話...支那人係最狡猾最不可信任的

老毛個女李敏
老母賀子珍

班撚人好撚柒鬼鼠

正常唔會同時有中國同特區護照。

抵撚死啦

兩個女都係跟老母姓

0730 孟晚舟的辯護律師表示，法庭可以憑孟晚舟的個人尊嚴，和她對父親，華為創辦人任正非的尊重，不會違反法庭的命令，孟晚舟亦願意在保釋期間戴上電子腳鐐。律師稱，孟晚舟有高血壓和睡眠窒息症等健康問題，不宜坐牢，加上她的丈夫人在溫哥華，所以她不會潛逃。又指孟晚舟願意放棄僅有的兩本護照，包括中國護照，和在被捕時遭扣押的香港特區護照。她有很多過期護照，不清楚是否來自其他國家，而加拿大永久居民也於2009年到期，她還準備放棄和香港特區護照。對於，檢方提到，孟晚舟財力雄厚，有大量資源可用來潛逃，律師則反駁，一個人因為「努力工作」，而擁有龐大的資產，不應構成被拒絕保釋的因素。

做咩專登喺個句停落黎？
唔quote埋下面個句呀？
條女根本唔知有幾多本護照
另外就算無護照都可能有其他方法潛逃

用大陸流行的講法
佢身無屎怕咩畀人審呀
保釋黎做咩啫

正所謂身在曹營心在漢，
強國聲稱詎係自己強國人，即係詎係強國派去加拿大嘅間諜，
宜家唔止更大罪，間諜會被移送CIA水刑逼供。

在支共眼中，護照是旅行證件！
非常富有「中國大陸特色」嘅睇法！
那麼想到外國去讀書，以支那睇法，應該用甚麼證件去呢？！

因為有權有勢所以可以有雙重國籍，中國有套標準叫雙重標準

同問？

咩咩「中國人」？？

根據香港選舉主任的覺度！

佢哋全家都不愛中國！應該DQ！

歐美國家要認識下「中國人」！

否則點漂返白啲錢！

法庭文件於溫哥華時間7日披露，孟晚舟至少有7本護照，當中有4本中國護照、以及3本香港特區護照。孟的辯護律師在庭上表示，孟晚舟願意交出2本護照，包括中國護照和香港特區護照，以換取保釋，在家居帶上電子腳鐐監控，以及不引渡回美國受審，所有安全費用由她獨力支付。

文件又指出，孟晚舟是寰宇旅遊者，她在2007年7月至2016年4月期間，曾取得8個美國簽證。她在過去幾年，曾由墨西哥坎昆(Cancun)到新加坡、北京等地出席會議；孟被捕前只是過境加拿大，她於今年12月1日抵達溫哥華後，12小時後準備前往他國。

過期護照都係中國護照同特區護照。好似冇確實來源話佢有加拿大護照。如果佢有加拿大護照就唔使申請美國簽證。

【溫哥華直擊】孟晚舟保釋申請下周一續審 願押逾$8200萬加國房產戴腳鐐監控

Apple Daily
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

【溫哥華直擊】孟晚舟保釋申請下周一續審 願押逾$8200萬加國房產戴腳鐐監控
2小時前160.1K
即時兩岸

(更新內容)影響中美貿易關係的華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，周五早上在加拿大卑詩省最高法院開庭，除了吸引大批傳媒外，還有不少操普通話的人士到庭旁聽。檢控官強烈反對孟晚舟的保釋申請，指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有大量資源可用，與加拿大又沒有太大的聯繫，在加國物業只是用來度假，一旦允許保釋，有極大的可能潛逃回中國。而孟的辯護律師稱，她丈夫在溫哥華，也在溫哥華持有2個價值1,400萬加元（約8,213萬港元）的物業可以用來抵押，所以不會潛逃，一旦獲准保釋，願意戴上電子腳鐐接受家居電子監控，也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照。
<蘋果>
可以同時擁有中國護照及香港特區護照

<蘋果>

外國人

1）巴打點解 截原文齋截 一部分而忽略重要的部分
條Link入邊有
法庭上又披露，孟晚舟曾經在加拿大確實擁有永久居民身份，但於2009年已到期，曾擁有「楓葉卡」、身份證和社保號碼。

佢入咗加拿大籍呀
有無申請 加拿大護照好重要？

2）

2）香港護照去美國個簽證有效期係10年架 （大陸護照的美國簽證有效期只係1年）佢根本唔需要動用到 加拿大的身份就可以輕鬆去美國

用香港護照的美國簽證 黎掩護自己好過啦

有權就一定要用盡 暴露曬自己底牌咩

【溫哥華直擊】孟晚舟保釋申請下周一續審 願押逾$8200萬加國房產戴腳鐐監控
2小時前160.1K
即時兩岸

(更新內容)影響中美貿易關係的華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，周五早上在加拿大卑詩省最高法院開庭，除了吸引大批傳媒外，還有不少操普通話的人士到庭旁聽。檢控官強烈反對孟晚舟的保釋申請，指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有大量資源可用，與加拿大又沒有太大的聯繫，在加國物業只是用來度假，一旦允許保釋，有極大的可能潛逃回中國。而孟的辯護律師稱，她丈夫在溫哥華，也在溫哥華持有2個價值1,400萬加元（約8,213萬港元）的物業可以用來抵押，所以不會潛逃，一旦獲准保釋，願意戴上電子腳鐐接受家居電子監控，也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照。
<蘋果>

加拿大永久居民唔係加拿大國籍，而家有冇可靠來源話佢係加拿大國籍先?

其實理論上根本都無 可能合法地 同時 持有 中國護照同埋 特衰護照

更妄論條友 單單 計佢名 中國同香港護照就已經有11個 唔同的護照number
可能仲有其他 姓名的護照
可能仲有其他 國家的護照

甚至去到佢呢個級數
唔用護照 可能都有其他途徑非法地出境

個辯護律師反駁太弱
無可能保釋到

點解新移民可以同時擁有中國護照及香港特區護照？

奉獻各5毛狗文盲洗洗ABC眼，係"至少"７本護照！！！！

老實記者應DrillDown，究竟慢慢周有幾多個分身同身份囉9！！

綠帽慘汁

睇咗下loss of status (of Canadian permanent residency)

A person automatically loses permanent residence status upon becoming a Canadian citizen.

A permanent resident may also voluntarily renounce their status if the person possesses a citizenship or right of abode in another country. A person who gives up their status inside Canada must depart the country or apply for a temporary resident visa.

A permanent resident does not lose their status if their permanent resident card expires.

原文好似話佢 2009年 permanent residency 到期？
但係permanent residency無到期的概念
只有張card可能到期（但唔會影響佢PR身份）
或者佢已經升級咗做citizen

心繫加國

錯能晒

中國是沒大有公民的
中國身份証都印居民而不是公民

美國司法部已經話佢唔係加籍。

你幾耐冇去支那扶貧？？？今年9月過關已經唔再分開"港澳台"，全部同大陸支一樣歸類"支那公民"鳥！！！

呢d就否認係支那人

總之佢有加國護照就唔容許你支那干涉別國內政啦

有無加拿大藉都唔到支那干涉他國內政

你攞自己張大陸身份證出來碌大隻閪眼睇下寫住乜春野鳩字先啦

去睇曬成條中共國國籍法啦

第九條 定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。

第九條 定居外國的中國公民，自願加入或取得外國國籍的，即自動喪失中國國籍。

孟自己張護照唔係過左期咩

跟媽姓同埋初頭打江山（你明啦）既時候怕俾人尋仇撇清關係

習唔怕俾人尋仇掛